<resources>
    <string name="app_name">Heartify</string>
    <string name="signup">Daftar</string>
    <string name="login">Masuk</string>
    <string name="message_welcome_page">Cek kesehatan jantung anda dari sekarang dan jangan sampai terlambat!</string>
    <string name="title_welcome_page">Selamat datang di laman Heartivy!</string>
    <string name="title_signup_page">Lengkapi data dirimu di bawah ini ya</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="message_login_page">Masukkan dulu datamu ya</string>
    <string name="title_login_page">Selamat datang!</string>
    <string name="name">Nama</string>
    <string name="message_main_page">Welcome to Heartivy</string>
    <string name="greeting">Halo %1$s,</string>
    <string name="logout">Keluar</string>
    <string name="add">Add</string>

    <string name="title_menu_1">Kenali Kesehatan Jantung Anda</string>
    <string name="title_menu_2">Kenali Juga Cara Hidup Sehat Ala Kami</string>
    <string name="title_menu_3">Ajak Keluarga Anda Untuk Bergabung</string>
    <string name="title_menu_4">Hidup Sehat, Semua Jadi Senang</string>
    <string name="desc_menu_1">Selamat Datang di Laman Aplikasi Heartivy. Anda dapat mengecek kesehatan jantung anda disini</string>
    <string name="desc_menu_2">Di aplikasi ini, kita menyarankan beberapa saran agar anda dapat menerapkan hidup sehat</string>
    <string name="desc_menu_3">Anda dapat mengajak keluarga anda untuk melakukan pengecekan kesehatan jantung</string>
    <string name="desc_menu_4">Klik tombol dibawah ini dan cek kesehatan jantung anda sekarang</string>
    <string name="learn_now">Masuk</string>

    <string name="namee">Nama</string>
    <string name="emaill">Email</string>
    <string name="age">Usia</string>
    <string name="phone_number">Nomor Telepon</string>
    <string name="yes">Pasien</string>
    <string name="no">Dokter</string>
    <string name="save">Simpan</string>
    <string name="result">Hasil</string>
    <string name="love_manchester_united">Apa status penggunaan aplikasi kamu saat ini?</string>
    <string name="change">Ubah</string>
    <string name="dummy_name">Nama kamu....</string>
    <string name="dummy_email">Email Kamu...</string>
    <string name="dummynumber">0.0</string>
    <string name="dummyage">Usia Kamu...</string>
    <string name="dummyislove">Jantung</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="about">Setelan</string>
    <string name="dokter">Cara Menjaga Kesehatan Tubuh Secara Umum</string>
    <string name="quote">"Dokter tidak akan membuatmu sehat. Ahli gizi tidak akan membuatmu langsing. Guru tidak akan membuatmu pintar. Pakar tidak akan membuatmu
        tenang. Mentor tidak akan membuatmu kaya. Pelatih tidak akan membuatmu bugar. Pada akhirnya, kamu harus bertanggung jawab. Selamatkan dirimu sendiri.
        \n~ Naval Ravikant"</string>
    <string name="rokok">Tidak Merokok</string>
    <string name="sport">Olahraga Secara Rutin</string>
    <string name="buah">Perbanyak Makan Berserat dan Ber-Omega 3</string>
    <string name="darah"><![CDATA[Menjaga Tekanan & Kadar Gula Darah]]></string>
    <string name="tidur">Istirahat yang Cukup</string>
    <string name="results">Kondisi Jantungmu:</string>
    <string name="good">GOOD</string>
    <string name="coba">Coba Sekarang!</string>

    <string name="quiz">Kita mulai kuisnya yuk!!!</string>
    <string name="pertanyaan1">Berapa usia kamu sekarang?</string>
    <string name="pertanyaan2">Berapa tekanan darahmu sekarang?</string>
    <string name="pertanyaan3">Berapa kadar kolestrolmu saat ini?</string>
    <string name="pertanyaan4">Apakah anda memiliki penyakit jantung?</string>
    <string name="pertanyaan5">Apakah saat ini anda memiliki keluhan terkait jantung anda?</string>
    <string name="predict">Selesai</string>
    <string name="tflite_is_not_initialized_yet">TfLite is not initialized yet</string>
    <string name="no_tflite_interpreter_loaded">No TFLite interpreter loaded</string>
    <string name="firebaseml_model_download_failed">Model download failed, please check your connection.</string>

    <string name="by">Oleh: Heartivy Community</string>
    <string name="judul">Kenali Kesehatan Jantung Anda dari Sekarang Yuk!!!</string>
    <string name="penutup">Semoga Membantu!</string>
    <string name="isi">Kesehatan adalah kondisi kesejahteraan fisik, mental, dan sosial yang optimal, bukan hanya sekadar bebas dari penyakit atau kelemahan.
        Menjaga kesehatan sangat penting untuk mendukung aktivitas sehari-hari dan meningkatkan kualitas hidup. Kesehatan yang baik dicapai melalui kombinasi
        pola makan yang seimbang, aktivitas fisik yang cukup, tidur yang berkualitas, serta manajemen stres yang efektif.\n \nCara Menjaga Kesehatan Secara Umum
        antara lain seperti: \n1. Pola Makan Sehat: Konsumsi makanan bergizi seimbang yang kaya akan sayuran, buah-buahan, protein tanpa lemak, serta lemak sehat.
        \n2. Olahraga Teratur: Lakukan aktivitas fisik minimal 150 menit per minggu, seperti berjalan kaki, jogging, atau berenang. \n3. Tidur Cukup: Tidur selama
        7-9 jam setiap malam penting untuk regenerasi tubuh dan kesehatan mental. \n4. Hindari Kebiasaan Buruk: Kurangi konsumsi alkohol, hindari merokok, dan
        jauhi penggunaan obat-obatan terlarang. \n5. Manajemen Stres: Praktikkan teknik relaksasi seperti meditasi, yoga, atau pernapasan dalam untuk mengurangi
        kecepatan dan intensitas stres.\n \nKesehatan jantung adalah salah satu aspek penting dalam menjaga kesehatan secara umum. Jantung berfungsi memompa darah
        ke seluruh tubuh, membawa oksigen dan nutrisi yang dibutuhkan untuk kelangsungan hidup. \n \nFaktor risiko penyakit jantung yaitu gaya hidup tidak
        sehat (Pola makan tinggi lemak jenuh, gula, dan garam dapat meningkatkan risiko penyakit jantung), kurangnya aktivitas fisik (tidak aktif secara fisik dapat
        menyebabkan obesitas, hipertensi, dan kolesterol tinggi), kebiasaan buruk seperti merokok dan konsumsi alkohol berlebihan dapat merusak pembuluh darah dan
        meningkatkan risiko penyakit jantung. Adapun faktor Genetik, seperti riwayat keluarga dengan penyakit jantung meningkatkan risiko individu dan stres Berlebihan
        (Stres yang tidak terkelola dapat memengaruhi kesehatan jantung).\n \nTanda dan Gejala Penyakit Jantung antara lain yaitu adanya nyeri dada atau dada terasa
        tertekan, sesak napas, denyut jantung tidak teratur, pusing atau pingsan dan pembengkakan di kaki atau pergelangan kaki.\n \nPenyakit jantung adalah kondisi
        yang memengaruhi fungsi dan struktur jantung. Beberapa jenis penyakit jantung yang umum meliputi:\n1. Penyakit Jantung Koroner: Terjadi akibat penyumbatan
        pembuluh darah koroner oleh plak kolesterol, yang mengurangi aliran darah ke jantung. \n2.Gagal Jantung: Kondisi ketika jantung tidak mampu memompa darah
        dengan efektif. \n3. Aritmia: Gangguan irama jantung, seperti detak jantung terlalu cepat, terlalu lambat, atau tidak teratur, dan \n \n4. Penyakit Katup Jantung:
        Kerusakan atau gangguan pada katup jantung yang mengatur aliran darah.\n \nUpaya Mengatasi Penyakit Jantung antara lain yaitu \n1. Perubahan Gaya Hidup.
        \nContohnya seperti pola makan sehat seperti makanan rendah lemak jenuh, garam, dan gula. Perbanyak makanan kaya serat seperti gandum utuh, sayuran, dan buah-buahan.
        Selain itu, kita juga harus rajin berolahraga seperti jalan kaki, bersepeda, atau berenang secara teratur. Satu lagi, kita juga tidak boleh merokok. Dan jika
        sudah terlanjur merokok, sebaiknya berhentilah merokok dari sekarang karena merokok dapat memperburuk kesehatan jantung dan pembuluh darah. \n2. Pemeriksaan
        Kesehatan Rutin \nLakukan pemeriksaan tekanan darah, kadar kolesterol, dan gula darah secara berkala untuk mendeteksi risiko sejak dini. \n3. Pengobatan Medis
        \nDisini dokter dapat meresepkan obat seperti statin, pengencer darah, atau obat antihipertensi untuk mengelola kondisi jantung. Dan dokter juga memberi prosedur
        medis yang mana pada kasus tertentu, prosedur seperti pemasangan stent, bypass, atau operasi katup jantung mungkin diperlukan. \n4. Manajemen Stres \nPraktikkan
        meditasi, yoga, atau teknik pernapasan untuk mengurangi tekanan mental yang dapat memengaruhi kesehatan jantung. \n5. Edukasi dan Dukungan Komunitas \nBergabung
        dengan komunitas kesehatan atau kelompok pendukung untuk mendapatkan informasi dan motivasi dalam menjaga kesehatan jantung. \n\nMenjaga kesehatan secara umum dan
        kesehatan jantung khususnya memerlukan perhatian pada gaya hidup, pola makan, dan aktivitas fisik. Penyakit jantung dapatdicegah dengan perubahan gaya
        hidup sehat dan pemeriksaan kesehatan rutin. Jika Anda memiliki faktor risiko atau gejala penyakit jantung, segera konsultasikandengan dokter untuk penanganan
        lebih lanjut.</string>
    <string name="info">Informasi</string>
</resources>
